[公器私用]九龍角落匪賊李軒朗,李傲然,曾穎彤,潘智鍵,姜偉耀

用學聯資源搞立法會選舉
公職人員行為失當
公器私用
垃圾學界政棍匪賊

認住呢班假本土派

李軒朗涉公器私用遭停職

學聯會址爆公器私用爭議。學聯及學生活動基金有限公司董事陳珏軒日前在facebook貼文，指他於昨日（10日）晚上於位於旺角威特商業大廈（又稱九樓）的學聯會址處理事務時，發現會址內竟放置了一批政治團體「九龍角落」的宣傳品，包括易拉架、單張、印章等，易拉架印有多人的宣傳肖像，包括身兼學聯秘書長的九龍角落執行委員會主席李軒朗等。

陳珏軒質疑「九龍角落」有否向學聯常委會申請借用九樓作儲存物資、進行會議等用途，又認為學聯作為學界平台，不應助長公器私用行為，令使學聯淪為任何政治團體或組織的私人空間，貼文惹起不少討論。
學聯今日發聲明指，決定即時暫停秘書處秘書長李軒朗的職務。學聯在聲明中指，常務委員會極為重視事件，經了解和討論後，認為學聯作為大專學界平台，如非短期內就各議題或事務作合作關係，不應與任何政治團體或組織作緊密聯繫，以保障學聯中立性。
學聯又出示今年度其他組織借用學聯場地的紀錄，指該屆常委會並無接收任何以組織「九龍角落」身份提交的場地借用申請，亦無收到任何組織就借用學聯場地存放物資的申請。而秘書長李軒朗曾於今年1月6日向常委會提出申請借用學聯場地以舉辦私人事務會議，最終申請遭否決。
常委會認為事件關乎學聯的獨立性，經深思熟慮後決定指示秘書處職員將所有其他組織的物資，遷出學聯會址，即時暫停秘書處秘書長李軒朗的職務，並會就事件製作獨立報告，將於今年2月24日第四次常務會議中審議。
九龍角落今（11日）傍晚亦發表聲明，指就今次事件而引起公眾關注，並對學聯的形象可能受到影響深表歉意。該組織指經點算後發現，尚有兩個易拉架未歸還原處，仍在追溯物資去向。又指據成員匯報，收拾及點算該會暫存在學聯會所的物資期間，亦有發現多個不同組織的物資。組織就事件向公眾鄭重道歉，執委會亦已收到李軒朗辭去主席的申請，並會於來次執委會會議中處理；又承諾亦汲取教訓，日後定當囑咐成員必需小心處理物資的物流安排，避免對任何個人或團體造成不便。
李軒朗接受本報查詢時指，他分別於今早清晨6時及今日下午4時，向九龍角落辭去執行委員會主席一職，及向學聯辭去秘書長一職。他今早凌晨亦在其facebook發出道歉聲明，指九龍角落為一個由不同院校同學自發組成的地區組織團體；因他一時疏忽，於2月10日九龍角落活動結束後返回學聯會所稍作休息後，未有將部分物資，包括數個易拉架、部分印刷品等從學聯會址帶走，強調自己並非有意佔用學聯會所的場地，並於10日深夜在辦事處舉行會議後，已折返學聯會所並將物資悉數帶回九龍角落的辦事處，但在整理期間發現部分物資不翼而飛，同時物資散落四處，他已收拾妥當並恢復原狀。
他承認是次做法或欠妥當，因而影響學聯作為各大專學生組織平台的形象，向學聯各常委和各持分者鄭重道歉，會適時向常委會交代事件，亦會採取適當措施避免情況再次發生。

潘智鍵

中大學生報黑幕重重 間諜現身爆選戰內幕

中大代表會主席召保安驅趕崇基代表司徒子朗 稱其言論不當 司徒：違反民主自治

中大學生會代表會日前召開臨時會議，其中崇基代表司徒子朗預先以課業為由申請遲到半小時，唯在開會前3小時主席李軒朗始告訴他申請不批准。他其後在會議上向李軒朗提出譴責：「你的莊員會唔會為你既行為感到羞恥？」李認為言論不當，加上司徒子朗不肯收回言論，所以請他離場，並在他拒絕後致電保安組驅趕司徒子朗離場。

司徒子朗認為，代表會職員會在會議前3小時才公布遲到不獲批准，加上沒有附上原因，亦不是遵循以往的標準，認為做法不合理。他表示，雖然他曾說出「賊匪李軒朗」，但已收回言論，並指當時李亦沒有進一步判決。他亦重申自己並沒有說粗口、無打人等任何擾亂會議秩序的的行為，認為李軒朗以言論試圖將他趕離場，更出動保安組，是違反了「民主自治」的精神。

李軒朗其後發表聲明回應，承認將事情交予保安組有欠妥當，但沒有回應「以言入罪」的指控，表示稍後會以書面方式向崇基學生會代表會主席投訴司徒子朗的不當言論及行為。

學聯秘書長罕有被停職傳劍指立會九西劉小麗補選席位

據了解，「九龍角落」於去年9月成立，在Facebook專頁上表明是九龍西地區組職。政界流傳，兼任組織執行委員會主席的現屆學聯秘書長李軒朗，有意競選由第二輪DQ產生的九龍西立法會議席空缺。

九龍角落 = 公器私用

狗咬狗

踢爆 垃圾政棍
good job

左膠們終於有位入

共諜